原來中国咁保護美國共和黨

安徽省東至縣男子張志祥，因在微信群裡說“文明社會，暴政的共匪不會長期存在”，被處境5日。張志祥不服，提起行政訴訟，並在庭審中辯稱自己說的共匪”是指美國共和黨，說他們“支持港獨，亂我中華和想要實現世界霸權”，所以是共匪，而非中共。最終，法院判決其辯解“與事實不符”，維持下去。

微信真係講敏感少少都俾人捉，睇你班廢佬仲夠唔夠膽用

佢地自己都知自己係共匪

自認共匪
知自己做得衰野多

自己認證自己係土匪

法院：唔以為我唔知道你講緊我哋，我知道㗎！

估唔到蘇聯式笑話21世紀都會成真

法官說「我在這片土地上生活了60年，哪個是共匪我還不知道嗎？」

自認共匪好撚野

共產黨自認共匪